---
aliases: /talks/organisationApprenante.html
date: 2018-01-02
title: "J’apprends au pluriel"
duration: 1H
genre: Présentation
authors:
  - retiere_samuel
tags:
  - learning organization
illustration:
  name: smileys.jpg
  source: https://flic.kr/p/9tCJSN
abstract: |
  Comment faire pour qu’une organisation apprenne (et s’adapte) ? Je propose une présentation des concepts et pratiques possibles liés aux 5 disciplines de l’organisation apprenante de Peter Senge. Cette session se veut être une session de sensibilisation tout public.
ressources:
  - name: "L'article"
    file: http://ajiro.fr/articles/2017-12-22-learning_organization/
---

# Présentation détaillée

L’école m’a appris à apprendre. J’en veux pour preuve tous les sujets que j’ai oublié aujourd’hui. Ce n’est que tard que j’ai remplacé le Je par le Nous. Et quand je dis Nous, je parle d’ailleurs plus de quelques personnes. Comment faire pour qu’une organisation apprenne (et s’adapte) ? Si tout modèle est imparfait, l’organisation apprenante de Peter Senge m’a donné quelques clés. Je propose une présentation des concepts et pratiques possibles liés aux 5 disciplines de l’organisation apprenante. Cette session se veut être une session de sensibilisation tout public.

# Objectifs de la session

Découvrir des concepts d’adaptation au niveau d’une organisation.

# Structure de la session

Je ne sais pas encore. En général, j’aime bien raconter des histoires.

# Tweet

Moi, j’ai appris à apprendre à l’école. Mais comment faire NOUS apprenons ensemble ?

<!---
# Notes

--->
